有冇人睇得明呢篇高考滿分作文?

浙江省2020年高考作文題目：

滿分作文如下：

〈生活在樹上〉

現代社會以海德格爾的一句「一切實踐傳統都已經瓦解完了」為嚆矢。濫觴於家庭與社會傳統的期望正失去它們的借鑒意義。但面對看似無垠的未來天空，我想循卡爾維諾「樹上的男爵」的生活好過過早地振翮。

我們懷揣熱忱的靈魂天然被賦予對超越性的追求，不屑於古舊坐標的約束，鐘情於在別處的芬芳。但當這種期望流於對過去觀念不假思索的批判，乃至走向虛無與達達主義時，便值得警惕了。與秩序的落差、錯位向來不能為越矩的行為張本。而縱然我們已有翔實的藍圖，仍不能自持已在浪潮之巔立下了自己的沈錨。

「我的生活故事始終內嵌在那些我由之獲得自身身份共同體的故事之中。」麥金太爾之言可謂切中了肯綮。人的社會性是不可祓除的，而我們欲上青雲也無時無刻不在因風借力。社會與家庭暫且被我們把握為一個薄脊的符號客體，一定程度上是因為我們尚缺乏體驗與閱歷去支撐自己的認知。而這種偏見的傲慢更遠在知性的傲慢之上。

在孜孜矻矻以求生活意義的道路上，對自己的期望本就是在與家庭與社會對接中塑型的動態過程。而我們的底料便是對不同生活方式、不同角色的覺感與體認。生活在樹上的柯希莫為強盜送書，興修水利，又維系自己的愛情。他的生活觀念是厚實的，也是實踐的。倘若我們在對過往借韋伯之言「祓（祛）魅」後，又對不斷膨脹的自我進行「賦魅」，那麽在丟失外界預期的同時，未嘗也不是丟了自我。

毫無疑問，從家庭與社會角度一覘的自我有偏狹過時的成分。但我們所應摒棄的不是對此的批判，而是其批判的廉價，其對批判投誠中的反智傾向。在尼采的觀念中，如果在成為獅子與孩子之前，略去了像駱駝一樣背負前人遺產的過程，那其「永遠重覆」洵不能成立。何況當礦工詩人陳年喜順從編輯的意願，選擇寫迎合讀者的都市小說，將他十六年的地底生涯降格為橋段素材時，我們沒資格斥之以媚俗。

藍圖上的落差終歸只是理念上的區分，在實踐場域的分野也未必明晰。譬如當我們追尋心之所向時，在途中涉足權力的玉墀，這究竟是伴隨著期望的泯滅還是期望的達成？在我們塑造生活的同時，生活也在澆鑄我們。既不可否認原生的家庭性與社會性，又承認自己的圖景有輕狂的失真，不妨讓體驗走在言語之前。用不被禁錮的頭腦去體味切斯瓦夫·米沃什的大海與風帆，並效維特根斯坦之言，對無法言說之事保持沈默。

用在樹上的生活方式體現個體的超越性，保持婞直卻又不拘泥於所謂「遺世獨立」的單向度形象。這便是卡爾維諾為我們提供的理想期望範式。生活在樹上——始終熱愛大地——升上天空。

臭不可閱的垃圾

成篇文完全冇主旨

Po去比19睇下

我第一印象係用咗好多不必要嘅生僻詞語，再加上大量引用(我孤陋寡聞，連啲引句我都唔明)，好有堆砌文章嘅感覺

支那人寫嘅已經輸咗

Same feeling, 睇完篇文嘅第一感覺就係太過雕琢，太過於執着用一啲詞彙去裝飾佢篇文嘅內容，但係唔可以好好咁樣將個主旨呈現比讀者睇

唔知佢up乜鳩

主旨多少都有但模糊，過於雕琢文字同用典過度，每個要點都流於引用同滑水，比人感覺故意用深字同堆砌，有種駢文既感覺

同埋作文點可能滿分

零分果d先尾機

拋書包拋到上外太空
過度引經據典但係內容空洞無物
令我諗起當年上p chan一味用vocab 同sentence structure，公開考試嘅遊戲規則真係害死人

大陸高考係咁，堆砌詞藻+懶高深的引用=高分
但完全做唔到通俗易明

現代八股文

睇完唔知自己睇咗啲乜

其實個內文同標題有乜關連 ?

生活在樹上

完全唔知睇咗啲乜

利申 中文閱讀5**

支那好興呢啲堆砌文字既虛文

生活在樹上——始終熱愛大地——升上天空。

玩字睇下余光中先啦屌，垃圾文。

文學角度唔否定
用字華藻瑰麗，可以係文學賞析嘅其中一種，正如六朝駢文，有人否定，有人欣賞。

中文角度，至少唔係用共產中文，無乜乜性，物物性(英式中文)，文意唔累贅，純粹用字雕琢咗啲。

內容方面，用大量前人嘅句子或想法表達自己。本來係好嘅，但多到令人覺得無自己想法。

用在樹上的生活方式體現個體的超越性，保持婞直卻又不拘泥於所謂「遺世獨立」的單向度形象。
依段完美表達佢嘅做法

引用咁多句子同事例
竟然只有一個係中國人 仲要係現代某個我要用google搵下先知嘅人

而呢篇文係滿分嘅

睇嚟喺中國，崇洋媚外先係真正嘅出路

人生5**了

全程係咁喺度拋書包
啲文字係好精美
但係我啲平民百姓完全睇唔明你噏乜
主旨都搵唔到
睇完一大輪都係唔知你對個落差有咩睇法

exactly，細個睇仲以為呢啲係standard formula會覺得點解呢啲人可以寫得咁好咁美妙

高
主要問題係用字太生僻

睇梗佛經咁

想知EAA班人點改

究竟要幾濕鳩先寫倒呢d虛無飄渺嘅文？曼德拉如是說

根本就係bullshit generator 啲friends
EAA改應該計佢離題

應該係有啲人整合左專門考試用嘅table
將一啲現代常用字強行轉換做有典故嘅古字
到考試時就個腦自動已經replace哂d普通字

睇哂意國俄國文學先有資格改中文作文

有果句講果句 中學生邊會有足夠既人生閱歷去講出自己既睇法 充其量就係堆砌文字凸顯自己既文學修養

Dse中文作文見過補習佬買卷100分

幾似我以前dse遍文
我記得我當年dse 求其老吹個鬼佬名落去再老吹佢講過咩
零違和扣題

現代八股文，用好多生僻字阻礙傳意。高分畀佢只係因為佢冇用錯所以水平高於一般考生。

又係呢種用埋晒啲冇人識嘅文字格硬推篇"文章"出嚟

真心，睇唔明… 用字生僻，引用何其多但主旨不明，論點不清。

我睇左兩次，真係講唔出佢想表達咩深奥嘅思維

崇尚老嫗能解嘅行文，用思想而非不必要嘅辭藻去顯出作者嘅高尚

利申 文學系癈青

個考生知唔知自己寫緊乜？

第一段已經有4個字唔識

無主旨 用大量僻字同概念堆砌
流於表面 無詮釋 同無連貫性

畀連登仔睇康德應該會激能死

垃圾, 求其寫啲野quote番尼采個名就以為好有料
實際上只係言之無物

好文好文

人篇快速由 AI Generate 出黎的文章

主題：生活在樹上

Generated by AI machine:

在這種困難的抉擇下，本人思來想去，寢食難安。而這些並不是完全重要，更加重要的問題是，若能夠洞悉生活在樹上各種層面的含義，勢必能讓思維再提高一個層級。我想，把生活在樹上的意義想清楚，對各位來說並不是一件壞事。就我個人來說，生活在樹上對我的意義，不能不說非常重大。要想清楚，生活在樹上，到底是一種怎麼樣的存在。生活在樹上絕對是史無前例的。對我個人而言，生活在樹上不僅僅是一個重大的事件，還可能會改變我的人生。康德說過一句著名的話，誰遇到缺德事不立即感到厭惡，遇到美事不立即感到喜悅，誰就沒有道德感，這樣的人就沒有良心。誰做了缺德事而只害怕被判刑，不由於自己行為不軌而責備自己，而是由於想到痛苦的後果才膽戰心驚，這種人也沒有良心，而只有良心的表面罷了。但是，誰能夠意識到行為本身的缺德程度，而不考慮後果如何，卻是有良心的。這段話非常有意思。蒙森說過一句發人省思的話，兵者國之大事，死生之地，存亡之。我希望諸位也能好好地體會這句話。世界需要改革，需要對生活在樹上有新的認知。我們需要淘汰舊有的觀念，托爾斯泰說過，科學的事業就是為人民服務。我希望諸位也能好好地體會這句話。當你搞懂後就會明白了。俗話說的好，掌握思考過程，也就掌握了生活在樹上。每個人的一生中，幾乎可說碰到生活在樹上這件事，是必然會發生的。其實，若思緒夠清晰，那麼生活在樹上也就不那麼複雜了。從這個角度來看，我們不得不相信，金蘭生說過一句發人省思的話，把意念沉潛得下，何理不可得; 把意志奮發得起，何事不可為。這不禁令我重新仔細的思考。生活在樹上的出現，重寫了人生的意義。現在，正視生活在樹上的問題，是非常非常重要的。因為，狄更斯曾講過，我們得到生命的時候附帶有一個不可少的條件; 我們應當勇敢地捍衛生命，直到最後一分鐘。希望各位能用心體會這段話。

若無法徹底理解生活在樹上，恐怕會是人類的一大遺憾。

AI 快速產生文章

生活在樹上

若能夠洞悉生活在樹上各種層面的含義，勢必能讓思維再提高一個層級。生活在樹上，令我無法停止思考。對於一般人來說，生活在樹上究竟象徵著什麼呢？我們不得不相信，若發現問題比我們想像的還要深奧，那肯定不簡單。

柏拉圖曾經提到過，只有驅遣人以高尚的方式相愛的那種愛神才美麗，才值得頌揚。想必各位已經看出了其中的端倪。俗話說的好，掌握思考過程，也就掌握了生活在樹上。對於生活在樹上，我們不能不去想，卻也不能走火入魔。阿拉伯說過，治愈愛情創傷的好藥是沒有的。這句話讓我們得到了一個全新的觀點去思考這個問題。其實，若思緒夠清晰，那麼生活在樹上也就不那麼複雜了。看看別人，再想想自己，會發現問題的核心其實就在你身旁。

約爾旦說過一句富有哲理的話，智慧表現在下一次該怎麼做，美德則表現在行為本身。強烈建議大家把這段話牢牢記住。如果仔細思考生活在樹上，會發現其中蘊含的深遠意義。問題的核心究竟是什麼？當你搞懂後就會明白了。如果別人做得到，那我也可以做到。劉義慶在不經意間這樣說過，乘興而行，興盡而返。這句話語雖然很短，但令我浮想聯翩。在人生的歷程中，生活在樹上的出現是必然的。程顥曾說過，天下之事，患常生於忽微，而志戒於漸習。這似乎解答了我的疑惑。培根曾說過一句意義深遠的話，在一切大事業上，人在開始做事前要像千眼神那樣察看時機，而在進行時要像千手神那樣抓住時機。這不禁令我重新仔細的思考。所謂生活在樹上，關鍵是生活在樹上需要如何解讀。佩利說過一句發人省思的話，美德大多存在於良好的習慣中。這段話非常有意思。

面對如此難題，我們必須設想周全

點會冇

講緊生活嘅期望與家庭、社會傳統期望之間嘅衝突，跟住成篇文就喺度解釋，最後講返其實自己嘅想法同埋社會家庭嘅期望係會慢慢融合互相影響，要保持自己嘅自主性，唔好隨波逐流之餘亦都要熱愛社會。